Intel 將推出集成 AMD Radeon 顯示晶片的第八代 Core i 處理器

在讓所有人眼鏡碎一地的一篇新聞稿中，Intel 確認了正在開發集成 AMD Radeon 顯示晶片的新第八代 Core i 處理器，將以輕薄筆電為設定對象。Intel 的說法是過去獨立的 CPU、顯示晶片、顯示用的 HBM2 記憶體在新晶片中將被整合在一起，大幅縮小封裝大小與發熱量，讓輕薄筆電也能有好的顯示效能。

這當中的重磅炸彈當然是 Intel 竟然採用了「半客製化」的 AMD 顯示方案 -- 雖然說 AMD 讓自己的技術盡量出現在愈多機器中就愈賺錢，這點是無可厚非，但 AMD 才剛宣佈了將推出結合 Vega 顯示的新款筆電用 Ryzen 晶片，這下子不就變成和自己競爭了嗎？至於 Intel 一方倒是沒有什麼損失，如果這樣的組合確實能控制好能耗與發熱量的話，Intel 就可以放緩自家集成顯示的研發，而不用一直維持半吊子的狀態了。

這是首度使用 Intel EMIB 技術的產品，這技術混合了多種製程的晶片在相同的封裝內，透過封裝內嵌的高速通道在 CPU、GPU 與 HBM 記憶體之前傳遞資訊。看起來 CPU 與 GPU 的整合是不如集成顯卡緊密，但相對於現有的獨立顯示方案，在體積上要小太多了。或許可以視為位於兩者之間的一種狀態吧。

Intel 預期採用這新晶片組合的筆電產品將在 2018 年第一季面世，並歸於 Intel 第八代 Core 處理器家族之下。到底這有沒有效，一切就看它的跑分結果如何囉。

intel 8th gen cpu+VEGA+1024bit HBM2

Intel發現佢最大敵人唔係AMD
係Nvidia 係高通

一向都知，AMD真係死左Intel一定唔好過

食住花生等

死啦
班intel fans會唔會精神分裂
要被逼用咁垃圾嘅amd喎